★「 梅林」午餐肉被驗出獸藥殘餘 或致皮疹和腫脹

消費者委員會（消委會）測試 25 款午餐肉及 8 款罐裝或瓶裝腸仔樣本，發現在「梅林」優質午餐肉（昌暉）樣本檢出磺胺類（sulfonamides）抗生素磺胺二甲嘧啶，含量達每公斤199.3 微克。消委會指磺胺二甲嘧啶是廣泛應用於獸醫學的藥物，對此藥敏感的人士，如果在食物中攝入磺胺二甲嘧啶殘餘，亦可能引發過敏反應，部份人食後會出現面部、口腔、舌頭出皮疹和腫脹。

抗生素磺胺二甲嘧啶屬獸醫常用藥物
消委會的測試發現，「梅林」優質午餐肉（昌暉）的樣本含有磺胺類（sulfonamides）抗生素磺胺二甲嘧啶，含量達每公斤199.3 微克。消委會指，一個60 公斤的成年人每日吃約15.1公斤（相等於38 罐）該樣本才達到相關限量，即一般情況下應不會因食用午餐肉而致超越攝入上限。惟仍要留意對該藥物的過敏反應，少數人在進食後會出現面部、口腔、舌頭出皮疹和腫脹。「梅林」優質午餐肉（昌暉）的代理商向消委會提供相關測試報告，表示有關產品沒有驗出磺胺二甲嘧啶。

獸藥

緊係買來路貨

回帶西

連王國興都有d 假午餐肉時候

唔好食咁多加工肉類就係咁解